★F22隱形戰機佛州墜毀 機師彈射逃生獲救

美國佛羅里達州埃格林空軍基地發聲明指，一架F22隱形戰機周五（15日）在彭薩科拉海軍航空基地（Naval Air Station Pensacola）執行常規訓練時墜毀，一名機師彈射逃生獲救，意外未有對任何地面人員造成傷亡；當局已就事件展開調查。

涉事F22隱形戰機屬彭薩科拉海軍航空基地第325戰機中隊，一名機師當時正展開訓練。戰機最終在東北約19公里外墜毀。據報，機師獲救後被帶到基地第96醫療小組醫院，正接受觀察及評估，目前情況穩定。由網上流傳片段可見，機師彈射逃生前，戰機正在低空以高速飛行。

Iron Man: 佢撞我先

要重開生產線啦

如果係中國機師就死撚左再撞埋下面班平民

機師

咁就幾十億

中國機師彈射生還都係要死

機師仲貴呀 又要保密信得過又要識渣

會唔會全線退役

用呢隻

咁就無左兩億美金

仲要話唔想彈射救自己，因為想堅持到最后一刻

中共：機師為了平民百姓而選擇了犧牲自己

On9仔，機師值錢過架機

單位造價 1.5億美元
可能唔洗幾十

咁架飛機係唔係報銷咗
咪無左兩億美金囉

呢個真
做架新機唔難
訓練個合資格機師
有錢都未必得

點樣死咗先撞
唔通個彈射制其實係爆屎制

F22有無機會重開生產線
話曬都服役左10幾年
會唔會升級做F-22B

其實有咩衝突? 佢點on9法?

十幾年，仲係最top嘅戰機
可惜貴，但搞f35 又柒 ...

機師先重要

佢都冇話架機值錢過機師 無端端比你條傻鳩話

無可能，f22因為做價太貴先整架垃圾f35出來

陰公囉 呢架貴野黎
不過救得番個機師真係抵番晒

F 35始終新啲航電水平始終勁啲

F-35ABC 點7法？想知F-35係現代最先進電子戰機喎 全部都有晶片 有乜改善淨係用software update就改善到

以色列用到有如鬼神

其實會，不過睇需求，爭update 電子部分都戰力大增
f22 蝕錢，f35賺錢
以家美國最缺錢

機師無事都係無左幾十億喎
都無衝突

去倉攞過部新，下次小心啲

咪係

雖然係墜機，但機師好撚型

美軍: F22太廢，快啲加軍備ok?

香港整條阿婆底褲都要8億啦

訓練個機師先難 架機可以再整

戇鳩 撳幾個制又printer 多幾百億啦

咁渣架，點打支那啊。

呢隻係？

應該都開始新一代啦
唔係話已經係最後既有人駕駛戰機咩

F35都賣得唔算貴F35A 淨機價都係賣9000萬美金左右（未計後勤維修保養）

咁又少一架

條生產線一早拆咗, 想買都買唔返

支那有大量韓戰皇牌機師
支那又成為最大贏家

1.52億美金一架
相比起香港萬億垃圾人工島又真係好抵

冇
分分鐘提早退役
美軍淨係靠F-35做主力

YF-23 重新上場

可以研發新野了

一定係逃生訓練，呃我唔到

好似話F22太勁，現時根本搵唔到對手

用F35都夠頂

其實F23比F22更勁，可惜是造價更高

F22可能是產量最少的美國戰機

都係既 提下者

極低可能，唔符合成本。

當初啲生產商，因為不敵中國價格戰，有好多已經執咗。

啲模具又要再整過，好多零件要再設計返出嚟， 個成本大到不如直接整六代機出嚟好過。

F22買少見少，跌一架就冇一架。

之後嗰D全部係無人機？

edi

美軍第6代艦載機F/A-37 Talon

架咁有未來feel

因為仲用緊軍用晶片 成本實在太貴 相反 F35用台積電既FPGA高端晶片 慳好多 F35-A型 7000萬USD B型 1.5億 C型1.2億 F-22一架要3億 (未計研發費用)

連登就係有大量呢啲懶醒嘅撚樣指點

又會咁啱有人影到

B-21都好有feel

果陣大批咁生產先2億美金一架
國寶級戰機，又無得同日本歐盟夾份
打仗係咁整，仲平添，但依家唔係打仗
但F22已經停產，話一架要幾十億港紙其實無吹大

諗多咗
2030年之前主力都係用住呢四架

F22太貴
開返生產線諗住整幾多架?

因為隻野真係唔存在
只係某套戲入面既科幻戰機

故障?

以為係車can......

F22 呢d 20 架夠打一國空軍
空戰同地面戰唔同 多係冇用

F22好似係勁過F35
F22架機大隻D，飛得快好多
勁到完全唔出口，果陣日本要想出高價，美國都唔賣，最後俾F35俾日本
F35係好多國家夾份整，N咁多國家都有機
機密級數黎講，F22係高過F35
如果F22廢過F35，我諗唔到點解唔賣俾人
仲要全部F22都係擺曬係呀拉斯加防俄羅斯

邊套

當機師係太空人

on 9仔發現案

係咪驚死人唔知你識機師貴過架機

唉 讚下你啦

你好叻叻豬呀

韓戰皇牌，應該上機都要人扶

演習

你老母一萬億夠條撚發展軍事咩，唔使無知到咁

流架

真係識隱形

F16好悶啊
仲係最鍾意F14

太貴
對摺被軍唔值得
一個唔覺意比佢偷埋啲技術仲麻煩

好在人冇事

你嬲乜
一萬億係中共手只會起到個人工島
Zumwalt造價一架都只係75億

好似話主要係F22太大隻，上唔到航母。
單機又飛唔到太遠
空戰係勁揪，但調動上唔夠F35靈活
結果擺曬係呀拉斯加用黎守俄佬
如果擺曬係台灣

你係咪當之前D研發啊積累個D係唔駛錢

iron man 都冇睇過？

美國戰鬥機師的確值錢過架戰鬥機

F-22 佢既匿蹤能力係無撚敵 而且又好撚快 可惜成本真心貴 成本效益又唔夠F-35高 最後都係留翻自己空軍用

3d影印機 上網dl個圖

F-22設計個陣冇預外銷
賣出去會俾人抄
F-35有

而且F-35新啲
同埋有啲F-22 budget cut cut咗嘅嘢去咗F-35

美國進入戰爭狀態唔睇錢多多都做得到
而家和平時期冇必要做出黎depre 姐

咁我屋企係咪軍火庫

當年伊拉克一打就知美軍幾撚變態

原料呢大佬

美佬好似話過直接開發新型機？

架機要有個compartment放拐杖

智能殺機

好似話飛機黎講，大機(陸機)係好打過細機(艦載機)
所以我唔明點解F35勁過F22
同埋如果F35勁過F22，點解美國唔賣俾日本?
直接俾張圖日本，日本好大機會有技術整到啦
我諗唔明點解會話F35勁過F22

有買三保

我唔係話F35柒, 係搞得柒
研發delay咗, 造價又貴咗, 艦載機想用番F18都唔轉F35

原來幾年前就要人用「素質」呢啲支那詞啦

Depends overall or pure 空戰

唔係舊貨嚟
- USAF600部+ROKAF400部升70/72
- 1700部CTOL升F-35D
- 70/72配屬機Valkyrie
- 5GAT偵攻防三合一
雖然Tomcat都好經典

諗極都唔明點解落選就要 scrap 左佢…收埋黎用唔得既咩？

日本有買F-35

一路都講緊F-22係勁過F-35
所以F-22係美國自私用, F-35先拉埋盟國一齊研發
F-35係新D, 某D設備先進d (但好多野都會攞黎upgrade返F-22)
但overall戰力 F-22 >>> F-35

咁點解唔賣F22俾人?
起碼日本同英國同沙特都表明想要
貴一貴都想買
勁既F35就通街賣，廢啲既反而當國寶

一定係中國殲系戰機扮美國戰機

F-35B有垂直升降喎 可以放上兩棲攻擊艦用 同埋有消息話美海軍會大量採購F-35C

比較想知係演習d乜先要低空飛行

其實伊拉克好廢渣WO

F-22設計個陣冇預外銷
賣出去會俾人抄

養唔洗錢?
同埋太多唔同機型, 後勤保養麻煩幾多
架架機零件設備唔通用
你睇印度就知

我知，但唔明點解有人話F35空戰勁過F22

同埋如果F35勁過F22，點解美國唔賣俾日本?

同埋如果F35勁過F22，點解美國唔賣F22俾日本?
勁機出口，廢機當國寶?

I mean呢舊錢做生產成本落係中共手一定會浪費晒
如果咁計鶻鷹都唔止8000萬一架

台海就航母F35夠打啦，支那班機司應該仲廢過當年波斯灣戰爭嘅伊朗

夠曬清楚
我見樓上有人講到F35勁過F22
明明F22勁好多

伊拉克先岩

有垂直升降既F-35B係3型號中性能最廢
成個垂直升降機能佔左好多位同埋其他機件都要就佢

仲有, 原先F-35B係預Marine用
不過啱啱Marine先話要轉型cut重裝備
F-35B真係涷過水

未打過點知 你問我AK打M4邊把勁我都答你唔到

機師經驗仲珍貴

係美國空軍太撚勁掃曬啲裝甲部隊先唔使死咁多人

我都係諗緊呢幕
training exercise

有人講過，單機 F22 無敵，F35 差 d 但勝在航電系統同背後既 data link，即係話你有一堆 F35 確實係勁既。

F-22設計個陣冇預外銷
賣出去會俾人抄

F-35電子嘢勁啲
但係F-22速度同機動性勁啲
淨係空對空就F-22好啲
綜合就F-35好啲

Tbb應該講幾日

條傻鳩無啦啦係到批鬥人

又少一架

咁點解廢啲既F22會驚俾人抄?
勁啲既F35又會賣通街?
我睇左咁多年軍事野，明明都係話F22係公認最勁

最緊要人冇事

中國飛機比人打哂落黎後同伊拉克有咩分別

F-35戰力梗係唔夠F-22啦但flexibility 黎講就好過f-22

然後報紙寫佢為減低平民傷亡努力轉向至最後一刻哭撚左

直上六代機 重開生產不化算

但佢開頭投放既錢太多，拆左火控，轉做測試機，又可以用返 F22 副 engine，完全唔明白點解唔轉做其他用途。

F-35電戰系統新過F-22
F-22超音速續行時間長過F35

原來B仔咁柒

大陸點廢過伊拉克呀
唔好輕視對手啦
輕敵係大忌

伊拉克陸軍唔廢，人又多又多坦克
但係美國一開波就打空戰炸機場，收左對家空軍皮然後炸通訊設備，伊拉克調唔到兵坐係到等比人炸，最後先出聯軍陸戰殺入去
美國靠空軍幫左地面好多，否則對家打人海會死好多人

打仗應該就會重開生產線

後

F-35B 早十年仲成日好多新聞話容易壞，難維修
果陣日本都嫌棄，話：賣F22俾我算啦，我又唔係整航母去打鳩人

后你老母

未打過都知F22勁過F35(純空戰)

你老母而家講緊一萬億呀

睇錯做佛山 心諗支那點解有f22

同一個budget 多十架好難講

唔係廢同勁
有預外銷嘅機
設計係唔同
eg 美國唔會俾你打開某啲電子嘢睇
夾硬爆開佢就會整爛

點解你認識既伊拉克戰爭同我咁唔同
果陣睇電視，美國係慢慢駛啲航母埋去，跟住一日射2千幾飛戰斧炸完就出坦克
好似無點用過空軍

成億美金 無咗

玩完ace combat之後成日都分唔到點解唔係跟number 大細去分勁唔勁

牌晶片有咩特別
點解咁貴

支那專出打飛機師

咁屈數量實勁架
同埋F35可以上航母，用黎打鳩人
F22調動上係無咁靈活，咪擺曬係本土

真係老貓燒鬚

正如而家俄羅斯賣畀支那做唔到逆向工程 逆向工程成本比你自己搞一件新嘢平最少以十倍計嘅成本 點賣畀你

軍演打過模擬空戰喇
美國F-22對挪威F-35A
結果係...........機密唔講得

但挪威F-35A機師對F-22既評語係: 好撚勁 (The F-22 is a very formidable opponent)

點解又係你

望下你地啲回覆，真係得啖笑。

事實係大把人覺得架機係貴啲

你講緊由0開始wo

係台積電勁姐 整到個FPGA高端商用晶片去取代 繼而用上去F-35 幫美國慳一大筆

追蹤u

你 google下波斯灣戰爭，operation desert storm用嘅係F/A 18，仲打過dogfight
炸人地機場都係用空軍做
空軍開左個靚頭

夢醒時份呢條傻西都唔知去撚左邊

佢個Fucking Logic係:
1萬億整乜野美國戰機
留番比中國起萬億人工島仲實際
#廢老思維

你嘅回應好撚好笑
想聽你真人讚下我

同埋我想講，唔係個數字大D就係一定勁啲同新D
波音747出左好耐，但唔代表佢無升級過
我唔明點得出F22啲電子野就唔會夠F35先進
咪又係同一個國家

咁仲有沖繩既。
屈數量都要有能力一戰先得…

咁同美國打，不論輸贏，美國咪都燒好多錢囉
人爆一架一億，你爆一架十幾億

機師培訓唔使錢？
起生產線唔使錢？
R&D唔洗錢？
仲未計日常維修費😂😂

人地有哂完善設備就梗係唔使一萬億啦😂😂

係
F22擺係台灣/日本既話，大陸應該軟撚曬

空對空 f22
空對地 f35 兩方有唔同實用性
f22唔賣就驚別國抄襲 話哂f22制空權大佬 佢本身隱身塗料夠好 你睇餓國支那第五代連技術未把握好 宜家和平時代唔想打仗
美國打嚴咗日本有意向購f22 原因係美軍唔夠用自己要用，冇意向賣出別國

唔代表佢無升級過

F-22真係冇乜升級過
AIM-9X都係前幾年先有
遲過其他機n年
而家仲未有JHMCS

呢個我知

早兩年已經攞左十幾架去日本

永遠都係機師最重要
先唔講人命
機師訓練本身就長時間
仲未要唔係話人人都做到
夠經驗真係一架打你十架
退役又可以做教官
講緊係長遠保衛國家
飛機無咪整囉

F-35係夾硬要海軍放棄高階機而黎

所以果陣日本咪好似有D嫌美國賣F35B

Delay方面F23真係比F22更勁

F-35取代F-18喎
F-14係俾放大版F-18取代

沖繩F22救台灣

其實有冇人有研究過Ace combat/電影入面既型仔戰機既機身設計既現實使用可行性

純粹突然之間咁唸

果陣我睇電視，記得伊拉克黨衛軍有同M1A2夜戰WO

乜解究講句野要響左朵先?

真係打大仗，乜武器都成本平

咁你就唔好攞研發成本同造價比
FC-31無論個樣同梯次都係抄足F-35

讚嘆F22
Lockheed Martin 真係鬼斧神工

F22做架新機係好撚難

眾人皆醉你獨醒呀
你係幾時開始發現自己與別不同?

波斯灣戰爭
1990 年 8 月 2 日 – 1991 年 2 月 28 日

我講緊後來果場伊拉克戰爭

應該係因為空戰電視影唔到？
F/A18對打伊拉克米格25
咁當然地面戰爭係有
但係輸左空戰就聽玩完啦

所以Navy同USAF分左家

又借d意r新玩具

整六代機好過,22都已經係廿幾年前既技術,正如而家都唔會有人用win95/98

屌，大陸仔，sor9

一支長精幾多錢？

車cam

柒左就潛啦on9仔

我都好想聽你真人話我on9仔媽呀好型呀 u power very powerful

真係除左連登呢個POST第一次聽到有人話F35勁過F22
其他地方無聽過呢個講法
同埋果陣F22啲模擬戰，基本上一個小隊係揪贏對面幾個小隊
因為飛得又快，鎖定又準，你又瞄唔到佢
有人形容係一個拎狙擊槍同一班拎手槍對打
空戰就係鬥手長，放風箏撚狗咁撚

勁唔勁睇用途o者
等如你唔會拎B2同F22比
某方便F35係優勝過F22
好似DATA LINK電戰果邊勁過
利申:乜都唔識

幾十億一㗎飛機？白痴！

ATF都無話要上航母，F-22設計上當然唔預上航母啦
冷戰果時美國海軍既核攻擊機A-3同A-5都大隻過F-22, 咪又照上航母
F-35都係得B同C上到航母

一超音速個下就頂唔順死左

聽聞F35個HUD好正

F18: am i a joke to you

我都明白多數人會覺得架機係貴啲

但係我唔會無端端喺條街度搵條友話人on9 唔識嘢

日本同以色列都唔知幾想買F-22

美國都係生產左180幾架咋到目前為止 自己都唔夠 又點會賣呢

電子戰好似EA18G
而且平D, 所以海軍唔想用F35
無睇好耐, 唔知F35有無改良咗, 等熟嘅人評論下

咁計F-35一定輸
F-35要做埋EW同ISTAR

又有藉口升級下一代

要重新投產22個成本效率嘛

四代同四代半有佢地打雜任務,隱型機就應該要向上望

所以F22爛一架少一架，次次都上新聞
相反F35成日壞，已經習慣左

支那機如果機師 eject 完要賠機

HUD 定 HMD 呀？

1.5億姐
係香港派個口罩都冇左

兩架功能上設計唔同
F-22 係Air Superiority
F-35 係Multi-role

冇得直接比較 都係要睇任務性質

夢醒時份 出晒名既五毛黎，當然係用支那詞

你講90年代果場仗
我講2000年果場仗
平行時空

有用既就唔會落選啦

單對單一定係F22
4S入面到依加都冇一部戰機有齊
咩J20,SU57
算把啦
F35 美帝定位係多功能攻擊機

原本有NATF
不過cut咗
加埋當時A-12 over budget cut埋
為咗過國會就"升級"F-18
令海軍冇"高階機"用(而家仲有分?)
呢度話係因為F-35

講緊空戰，制空權
F22係公認空中霸王

sor, 叫錯名, 係想講個頭盔

機師冇死 美國又贏

落選左既 YF17 而家咪又用緊。

F-35都係炒咗兩架?

同時要訓練一個戰機機師都好難二樣揀一樣,要機師抵D

唔使驚，仲有日本英國既豆泥航母要F-35B

其實日本自己設計嘅X-2 都係唔差
好似就係因為要買F-35 而家放棄

韓戰機師上到機飛到上天係咪即時死亡 都70 80歲人

係，果陣講到明貴十倍都會揀F22
又唔係無錢
美國話：好貴架，你玩唔起
其他國家：有幾貴呀?我夾份玩得唔得呀?一齊生產囉
美國：真係好貴架，算啦，我自己玩，不過咁，有批牛肉好平，應該岩你地既
其他國家：

好似冇

建議你睇吓美國波斯灣戰爭空軍擊落比 先

三架 一架事後修復

有得必有失

一爬升就心臟病發

十幾億俾港共會拎嚟做乜

又唔好咁講
出雲級唔差

果陣停產既其中一個原因係
計過數：200架已經夠曬勁，再生產落去已經係無意思
先封左頂
依家美國印錢印到咁，大把錢啦
錢從來都唔係一個問題，只要你扮廢就可以上國會拎錢
但F22有200架，果陣太勁，呃唔到國會咪拎唔到錢

淨係thrust vectoring都唔夠打啦

有2隻係日本定關島啦

又binc

垂直升降可以放係非航母上面用

呢啲嘢機師最重要

壞同炒，兩樣野WO

第一次見車cam係向天

嚴格黎講F-35C係取代A-6
仲有你覺得超級蟲真係取代到F-14?

應該講緊NATF被收皮

對比Harrier
起碼F-35B真係戰機嚟

而家D戰機起飛距離好似短咗好多, VTOL只係好睇?

屌

所以咪要保密囉
無人知隱形機空戰點打
但美軍攞自己D機黎演練下一定發展到戰術

美帝自己模擬空戰都試過用EA-18G擊落F-22

兩棲突擊艦

日本：我要買F22
美國：F35啦
日本：我要買F22
美國：F35+魚鷹啦
日本：我要買F22
美國：你有F22，破壞亞太平衡WO
日本：

F-35 係Helmet Mounted
即係跌爛咗個頭盔就即刻唔使飛

國會：唔得都要得啦

又鞭
條傻鳩去咗邊

咁都要預Marine係叢林到用架嘛

海軍自己退出NATF

F-22唔啱日向級用嘛

原來片係冇得crop

有制空仲洗咩要船

當年海軍係想研發部A/F-X

你個車cam wide到咁呀

無F-22日本咪要研發F-3囉

機師一定最值錢
整一隻F22戰機 一定快過養一個有戰鬥力既機師
睇2戰就知, 日本仔打完雷伊泰灣海戰,基本上冇曬有能力既機師
有航空飛機都冇用, 只有黎神風

Harrier 打Falkland嗰時係喺container ship 做T/O LDG

邊有budget啊

嘩
唔通連左右2邊線都影唔到?
乜你車cam淨影自己條線咁西利架

有人話fake

係航母彈射技術進步左啫

VTOL起飛既話首先就犧牲左最大負重
一定要減携帶燃料同彈藥先飛得起
仲有VTOL機構已經佔去左一定機身同引擎空間
所以性能一定比唔上傳統機
Harrier連超音速都做唔到
F-35B先啱啱話機身有問道, 禁止超音速飛行
點睇都唔係巧合喇

遠征軍點制空玩晒
咁cut咗navy佢啦

唔打鳩人呢?
講緊其他國家

學到野, 以為戰機, 原來係彈射技術
同埋一直無留意Harrier飛唔到超音速

USAF上年整咗部神風

JSF當時以美國為主呀嘛

飛到 但只可以短暫

所以其他國家買F22係實用過F35

F-22匿縱塗料禁止出口

至於點解美國死都唔出口F22，反而賣部無咁岩其他國家用黎防守本土用既F35，除非美國係傻，否則一定係有佢既原因先唔出口F22

樓上話F35勁過F22

你都癡媽根 得果700萬人發條L
幾多億又點

係,cruise speed得0.92 Mach
開埋後撚器最高先得1.5 Mach

冇禁止
且而個情況只係出現過一次
Test team test極都整唔返出嚟

你到底知唔知一萬億係幾多錢
你睇睇以色列新加坡一年洗幾多
呢個數由冇都有都得呀

Harrier 用nozzle 有Afterburner?

Monkeypore表示:

各有優缺
F-35有datalink call戰斧

係
Dash Speed係預你避導彈/短暫Dog fight先會用
好燒燃料
正常Harrier Cruise speed得0.92 Mach

超音速損傷機體 F-35可能被迫限速

F-35戰鬥機雖然是美國與其盟國未來的空戰主力，但仍有一些技術問題待克服，短距起飛和垂直起降的F-35B，以及作為航空母艦艦載機的F-35C，在超音速巡航下可能會使尾段毀損，F-35聯合計劃辦公室指出，將會透過修改運行參數，即限制性能來解決問題。

根據《防務新聞》報導，此缺陷意味著美國海軍和海軍陸戰隊的F-35戰鬥機只能以超音速飛行一小段時間，之後可能會出現結構性損傷或喪失匿蹤功能。如此一來，航空母艦上的F-35C將無法進行超音速攔截。

F-35聯合計劃辦公室表示，解決這個問題需要對匿蹤塗料進行長時間的開發和飛行測試，新塗料要達到可以承受無限時間的飛行環境，又要滿足控制面的重量和其他需求。因此作為替代方案，將通過限制超音速飛行時間，從程序面上解決此問題。

對此，華府智庫「哈德遜研究所」的資深研究員克拉克（Bryant Clark）認為，相較F-22戰鬥機，超音速巡航本來就不是F-35的主要功能，這不是它的戰術定位。實際上，超音速巡航削弱了F-35的優點，例如匿蹤性和續航力。

但一位退休的海軍飛行員表示，在近戰情況下，後燃器的限制可能是致命的。雖然F-35的優勢在於超視距作戰，即被敵機發現前先擊毀敵機，但鑒於越戰經驗，如果戰機必須纏鬥或閃躲飛彈，限制機體性能將是個大問題。

美軍：F22不行了
支那又步步進逼了
海軍又大量人感染支那武漢肺炎
美國墮後了美軍完蛋了

總結：軍費軍費軍費

其他細國防守淨係打空戰?

有超必
(膠mode)有超必一定勁D

你搵連登同喺街比真係超級傻閪
活喺閪窿的風眼

問請教一下F-35點柒法

F22由本土飛去打支那有無可能飛幾耐可以到

笑撚死
傻閪仔你啲語氣真係忍唔撚到
唉讚下你笑撚咗我成個鐘

美帝有空中加油, 理論上無問題

仲話1.5mach, 已經超音速啦

F-22其實都有Datalink
不過因為F-22要保密行縱, 條Datalink係自閉既(只有F-22先可以溝通既內聯網)

不過F-22同F-35條datalink而家已經打通左

慢慢自high
邊個先係傻閪我諗除左你個個都知
其實你係咪好嬲嬲

真係唔好再講F-35同V-22差
V-22升V-280
F-35A升F-35D

當年F-16都比人笑垃圾
玩到依家美國同韓國都跟隊升F-16V
成1100部 台灣今次又有錢收

識唔識分Cruise speed同Dash speed?

F35 payload多又可以VTOL, 想問除左貴之外點柒法？

null

Harrier連超音速都做唔到

你唔知F-35好多hater?

最緊要F-35係模組化
生產線方面F-35優勝

點解唔由沖繩過去？

前幾日有新聞講委內瑞拉用支那提供雷達，detect到f22。

F-35係分A, B同C
得B可以STOVL

留名等睇中共又小題大做

美國F22技術不完善，與中國開打恐成活靶！

巴打話冇左兩億 佢就衝出黎話機師值錢

係咪讀寫障礙

架機一定珍貴過個機師
要培訓一個機師有咩可能要兩億美金
就算美軍由出世開始養佢大

其實根本彈唔撚出，被英雄了

F-22勁到佢自己都唔識守...咪整住啦

外星科技？

你腦筍白痴支那仔

目的就係唔想俾人抄襲
賣咗到時連制空權冇埋
可能要去到技巧更好先有機會放手
美帝大把錢點會為錢而賣

b2轟炸機 唔係空對空戰機
兩樣嘢 唔夠靈活好快輸
f35唔係好方便 衰在做得唔夠好
硬件科技係好過f22 係新啲

咁一個f22機師值幾錢？
貴架機幾多？

至少我睇任何講空軍嘅片都係話 訓練一個飛行員更難

sorry , it’s me .
i m in the suit

有無買全保？

輕鬆啦

中國機師會連機死

維修員：你媽死了，那彈弓怎麼貴，比你還值錢，早就拆出來賣錢了唄！

sorry

又冇3億美金

好貴 冇咩可能

閹割左個全面防探測塗層配方，變左減弱版
以前100%高空偵測唔到，F35果隻安全距離減半仲唔係絕對防，次之出動前要補噴

實際唔止 計埋研發成本 平均3億美金

重有咁多年平均飛行成本

再有經驗既機師都唔洗用十億訓練出黎啦

你估ww2咩

f22戰機飛行成本一粒鐘大概5萬美金 飛行員基本要完成2000小時嘅飛行訓練先合格 咁就一億美金 一個飛行員要服伇15年 每年要起碼200小時飛行時間維持技術 咁就億5 仲未計訓練演習用實彈飛彈人工福利訓練導師課程 計哂所有野 你預8-10億美金一個（我地強國機師訓練一個都30億人仔）

全部用f22咩？

咁詳細我信你啦
即係f22 2億
機師十億

五倍

成日懷疑F35有backdoor，真係打起上嚟美國可以控晒全球F35

咁就冇左架

當初話要做多功能設計 比哂空海軍用 慳成本共用零件 點知最後整個4不像出黎 性能又廢 又貴 岩岩出已經有d落後 應該6代中會係最早退役嘅機
不過套電子系統好似真係堅 同埋聽聞幾易控制 成套野比下部用都得

F35前幾排發現飛超音速耐尾翼會震好勁影響機身結構，邊個型號就唔記得左，呢部機係好勁但真心問題都唔少

邊度有得睇

用f15都係4-5萬一粒鐘 飛行成本無得走 個價點都係咁高

然後新聞公布同美國一樣0傷亡

B同C
不過B同C都唔係預你長期飛超音速

iron man

瘋狂泛用型戰機
每個國家都有唔同要求加啲減啲搞到咁

最騎呢戰機計劃

大把documentary講戰機同空軍 只要一講safety measurement 第一句一定係保障機師安全最重要 基於成本同訓練難度同時間

有得customize係易賣d嘅
不過設計上犧牲太多咁解

Ip Man 3

初頭訓練多數用教練機
一開波唔會俾部戰機你, 系統太複雜
你估個個都係高達主角坐上去就開到咩

不過訓練機師真係唔平, 貴過架機絕對唔出奇

但佢個custom埋唔係專註一個國家呢
日本歐洲個要求都唔同
地理同戰術要求會搞到成個設計四不像

腦袋/google都係好東西 請善用

柒夠未

幾年前啲新聞話係呢個目標

但會花個底

G force大d都爆血管

懶醒 現實肯定係個D自以為好聰明既毒撚

防禦對象開始唔同，Navy而家最大威脅係中俄既隱形潛艇，俄羅斯海底偵查網好撚癲，少左好多海面戰（即係少左戰艦對轟,下下超音速魚雷、導彈射過去）cut戰機研發潛艇、水雷、聲納同反彈道導彈果類對佢地實在好多。

Air force係美國牌面，一定要用最新最靚最勁最貴既戰機陣，場場戰爭頭15分鐘炸鳩走人地9成兵力，就係美國佬既戰法

唔係不嬲都話有
之前韓國拆開架F15既引擎定雷達，
美國司令部即刻知
屌鳩佢破壞合約

跟住之前美國又話有單新聞話
F22如果飛得太遠，判斷有叛國意圖
機地可以自爆架機

應該係伊朗背叛左西方之後
所有外銷嘅高性能武器都加晒後門

玩過山車都係咁先

有，例如反轉機翼方向個啲
之後發現性能會更好，但係機翼同機身連接點壓力會好大
無適合材料同成本會太貴，所以無做

唔知美軍有無後悔唔比張單boeing x32

貼乜link

一條天橋姐

人地部機飛彈精準度高到仆街

講到X-32, 點可以冇呢張meme

尤其係ACE, 之前有個畫到條撚個機師

印錢買

條友仲要係渣E/A-18G

第五代戰鬥機唔係人人都渣到

唔係個個機師都渣到F22
F22機師=/=戰鬥機機師
F22本身就係一個特別既存在

2006年左右果時已經4架擺喺沖繩嘉手納基地啦

關左條生產線 臭黑馬條友都痴撚線

more details plx

你GOOGLE下F22個速度同F35

唔知個機師要唔要賠錢

f35係垃圾e個都市傳說 早一年已經打破左 佢堆電子議器好撚勁

唔識評論，因為無sense
只見f22 top speed同爬升速度都係f35 x 1.5左右
唔係操肌肉就頂到？
要有某d天資？

記得係波音，但個計劃用嚟係輔助有人嘅戰機？就好似F22 超視距索敵跟住控制無人機攻擊咁

最早期F-35廢到仆街，電戰唔夠人打dogfight又輸比F-16，但後期改下update 完software 好打到仆街

韓戰精銳依家行路都要扶，仲要上機

Cringe af

behind enemy lines?

超音速巡航戰鬥機，唔係人人都渣到
應該會頭暈，但可以訓練改善，太空人都可以訓練
但太空人主要都係淨係坐，唔洗反應快
戰鬥機上到天空真係用黎打鳩人
兩架機都飛得咁快，仲要用相位雷達去鎖定敵機
我唔覺得普通機師做到

好過日本個架F-35
連人帶機屍都冇

F35都係可以超音速一陣
F22係可以長期超音速巡航
頂一陣頭暈，唔難
長期都咁大個G，真係訓練就人人都得?

咁AF係值錢嘅
對比army同navy

劇照當真？

中國啲機好多都係抄俄佬，而俄佬機本身性能唔差，同F-15個啲係55波，不過中國做完個啲所謂「國產化升級」又係另一回事了

總之，唔好輕敵，兵家大忌

又係弱智狗 乜台都啱引到佢入嚟
冇機咪冇得渣

FC-31抄F-35

實有5毛拿支那機講幾咁勁！美帝機有幾廢，又可以今晚打起飛機先訓la

荷里活啲電影入邊啲科技隨時現實都有
好似水行俠喺海入邊嗰一隻咪tr3b

睇下 每日頭條
日日屌美國廢日本廢台灣廢香港廢就知
話中國戰機領先世界100年

上邊400個回覆都無人講
你係第一個講

E/A-18G升咗Block II
有排都未退落嚟

製造原形機時依家俾YF22性能更加優秀 但係個性價比真係冇咁好

中美撞機事件

又稱81192撞機事件，美國稱海南島事件（英語：Hainan Island incident），是於2001年4月1日在中華人民共和國海南島專屬經濟區上空，中美兩國軍機發生的一起空中相撞事故。

當日，一架美國海軍EP-3型偵察機在南中國海專屬經濟區上空執行偵查任務，中國人民解放軍海軍航空兵派出2架殲-8II戰鬥機進行監視和攔截，其中一架在中國海南島東南70海里（110公里）的中華人民共和國專屬經濟區上空與美機發生碰撞後墜毀，飛行員王偉少校跳傘下落不明，後被中國政府確認犧牲，年僅32歲。而美國的軍機則在未經中國政府允許的情況下迫降海南島陵水機場。

中國指責美國偵察機故意撞向殲-8戰鬥機，並且在沒有通知和許可的情況下降落於中華人民共和國領土，並就此嚴厲譴責美方。美國則認為EP-3是被失控的殲-8戰鬥機所撞擊，中方應負主要責任。[1][2][3][4][5]

中美雙方就事件責任僵持不下，更演變成為了一場外交危機。經過談判，事件最終以美國表示遺憾，中國釋放人員、交還飛機告終。至今，中國社會上依然有對王偉的非官方紀念和緬懷活動。

普通一架偵察機就搞掂了

淨係知美國同德國整咗Avatar部野
出年做空中的士

之前中國買左20幾架蘇35現貨，戰力應該有返咁上下，始終蘇35係俄佬新貨嚟，14年先服役

呢部先係大佬

Su-35好打就梗
出口版好似無AL41

係出面，方向報出post仲唔拿來打返獲先咩

未來戰士2018入面用呢架打

俄佬有益過中國咩，cut頭cut尾實有啦

睇佢個名都知
自卑L

呢架唔係戰機

係裝左飛行裝置既火神炮

ac130: ？？？？

再造就造ai無人機

你真係搞錯左 初頭唔係用該機做嘅唔計入我講嘅飛行時間 選飛行員本身就有飛行經驗 仲要經過唔知幾耐模擬駕駛艙訓練 然後先上機有真實飛行時間
人地f16最高紀錄有機師係超過4000小時飛行時間

換代啦on9
生產線唔關點跟到f35嘅生產進度

客觀性能唔高係事實 成本效益低係事實 電子系統勁都係事實

777-300ER都3.2億美金一部啦
F22 3.5億一部其實唔貴喎

大佬2號

上面有人話幾十億一架
所以錯數

唔講咁多
太空軍Live緊武器升空

同意

其實無衝突

F22得好少部分係由USAFA grad直接上，之前聽Fighter pilot podcast 話大部分F22機師都係由Air force揸開Fly by wire 戰機hand pick過去F22，大部分官階最低都係上尉

買全保唔驚

11年前換乜鳩野代呀屌你

1.5億美金 BOOM一聲咁就冇左

可能架F22已經折舊到冇價值呢

元朗天橋都17億啦
我寧願買戰機

支那巳派間諜到現場搜索攞料。

俄佬架5th gen嘈撚到仆街 隱唔到型
中國果架4.5代扮5代
F35人地拎黎當workhorse用

F22都仲係世界最強戰機喎 點會折舊

飛咗一千個cycle咪要scrap
今次華麗啲測試個彈射系統

（唔使太認真)

咪睇吓F-3最後點

Typhoon都要四國合作
日本自己嚟？

F-3日本都仲未決定會同外國合作定自己黎

之前南斯拉夫中國大使館就係偷左b2 零件所以先俾人炸

舊年florida打風又好似吹爛咗幾架 已經有傳要拆一啲唔飛得嘅機嘅零件做維修 咁尖端嘅系統無維修好大鑊

你知唔知f35幾時定案開始生產

未必係個機師嘅錯嚟嘅

Source?

F-22 可以超音速巡航 即係唔駛開afterburner 都夠力超音速 F-35就算 A 型都好似要開後燃器先得

第一條年代久遠唔記得keywords
第二條喺呢度

據韓國《朝鮮日報》、美國有線電視新聞網一日消息：因美國政府懷疑韓國擅自拆解空軍最新F-15K戰鬥機的夜間低空滲透攻擊設備，韓美軍方當局展開了聯合調查。

F117 喎無記錯既話

唔係乜都逆向到 引擎啲合金照計唔太可能揸住嚿製成品逆向到

嗰時F177响晒朵 電視循環咁播到黑 一般人都係嗰時先知有隱形戰機

直升機已消失於世上
無事發生

所以AI機師遲早會

你知唔知f16用左幾耐 f22諗住用幾耐？ 08年先正式量產 11年就比臭黑馬cut撚左 所以咪撚癲啦屌你 痴撚線

影到兩邊線唔出奇
但家陣好明顯係完全向撚左左方
正常司機個車CAM無可能係咁

當年全世界都認為伊拉克有一定程度
只係佢堆坦克、戰機面對美帝 同垃圾冇分別姐
但足夠佢係中東做一個強國

知唔知乜叫crop

之前睇過話日本自己研發戰機
搞到美國咋咋臨賣戰機比佢驚佢研發

CROP你個頭咩
無論講咩都好車CAM都唔會裝咁後,
而係裝擋風後少少
點會影到左右玻璃個風境

所以習總應該畀世人知道共軍幾厲害, 唔好俾美國亡我之心不死, 恰得就恰

散紙黎姐

裝前又點?依加1隻車cam閒閒地都130,140度, 影埋左右有幾奇
佢影到果幾部車, 都係相對cam果部車既10,11點方向
根本唔係好邊位既角度

你睇清楚未
唔係10,11點方向問題
係個CAM放個位夠後先可以影到前座位左面塊玻璃呀
段片有左邊玻璃個反光位見唔見到

左下角個影一定又係左邊門塊玻璃???

咁又想請教下乜野車前座位左面塊玻璃會生成咁?

我講緊個CAM裝係後過正常車CAM位
你裝返正常前面,無論你點CUT都唔會CUT到呢個角度同玻璃既片

呢個角度好大咩？
睇埋佢影果幾部車都係10，11點方向
頭先條片都有呢個角度藍

二黎點解有個影一定係玻璃問題？
頭先條片都講明左錶版頂放左野
一樣會有影

即係MQ-1

照睇個軌跡未失控wow彈射後仲可以提高返高度。

印度聯合研發
南海封鎖線

錢姐
無左咪再印LOR

幾時先有official statement
係假就快啲debunk

你估美國好似你同我咁窮咩
十億同有經驗既機師 唔駛諗都知美國要邊樣

F35設計係要配 F15 F16 F18 B52之類既飛彈卡車
F35要求係唔會比敵人射中就夠

YF-23當年總分係比YF-22好，但係衰dog fight 性能

最後迫日本參考F-16整左部放在大F-2出黎仲要係天價泊得住F-22

對台灣又係一樣叫佢賣F-16唔賣，到人地整到IDF出黎又同法國買到幻影2000就急急腳買部downgrade 版F-16比台灣

無限QE

最後都係自己研發
不過唔係5代 係6代
有心神 光輝2代 F22 F35數據磅住
性能應該唔會差過Tempest

不過唔知要搞幾耐，批F-15J已經五勞七傷

點解墮機片都咁型

講到google咁好用你自己唔search下？

Train一個f22飛行員係貴但係一架f22個cost可以train到15個飛行員

其實戰機好撚大聲，離遠未見到架機已經聽到聲知有野會發生開cam/推横個車cam都好正常

嘩！On9仔

CHING真係有啲料
唔明啲人做咩係咁用F35個航電系統黎打飛機
明明F22就勁好多

所以大陸啲航母既艦載機都唔可以FULL LOAD
F35都係航程好短，同飛好慢
根本同F22無得比

連登好多盲毛

早個幾月駐港解放軍有機墜落？點解好似冇新聞講？ 呢單有埋video 你睇

提款機

其實而家車cam有360度

根本 香港人太了解中國人 ⋯ 班政府日日話香港人唔了解

F-35C個載油量係仲多過F-22
同埋F-35A/B/C航程都係多過F-22

電競機

載彈量低個下麻煩呢，頂盡得4支aim120

港幣同美金搞唔清

幾十同十幾?仲要冇十幾
你搞唔搞得清?

好快會升級做六條

F22係接F15班（當然成本問題冇取代哂）
F35係接F16/F18班

成隻雀咁

依部係電影道具黎

賣比日本同英國都夠

沖繩唔係有f22咩？

你講side kick?但對地炸彈一樣唔夠位，我硬係覺得F35個定位有啲唔上唔落，仲話之後用埋黎頂A10個功能，真係得啖笑

對地用SDB
再唔係外掛
冇隱形一樣打得

A-10係俾F-15E/F-16/F-18/B-1/F-35/無人機取代
唔係淨係F-35

唔明點解c-17訓練成本會平過c-130咁多，F-15c又會貴過F-15E咁多，明明F-15E仲介多功能過C

俄國？？

以色列自己改，佢部叫F35-I

都唔可以咁計，F-22 係90年代產品，F-35 已經係近代。

YF-23 因為諾普成日超支同遲交貨，F-22 就有波音坐陣，交貨準時啲。再者F-22 係實機測試過關， YF-23 到落選都仲有堆數據靠模擬，所以空軍揀左F-22。(不過美軍皇牌B-2 就係諾普整)

F-16 唔係玩無人機咩

F-22 唔係去左日本駐守咩

覺唔覺支那墜機通常機師會死
但外國好多時都冇事?

仆街又撞船又炒機
幾時變支那科技

C-130 做多好多Low level 同 四圍land
就算係英國 都要飛過A400 先可以轉飛 C-130
要多好多技術同經驗

因為F-35B 個引擎要英國佬過料先造到，主要問題係主引擎要垂直噴射時，個轉灣位金屬要食曬啲熱量，點樣加工金屬令個灣位金屬可以襟用啲得英國佬識攪。

有傳測試做偵測機，不過有人造衛星同無人機，又慳返。

機係俄佬，問題機師質素點先。

小學生揸飛機

況且美軍仲有B1B 同B2 甚少出場。

大陸冶金連神戶製鋼次貨都造唔到，唔好話追英美。

老布殊係出地面部隊，到左小布殊就變左出飛彈，因為由聯軍變左得返英美。

冇

生產線裝備冇留低，同其他機型冇乜通用設備

所以起唔翻。

同埋F22始終係1990年技術，果陣急住上馬冇留低太多升級空間，宜家再服產會有啲尷尬，因為下一代戰機都開始plan緊。

宜家軍方態度係用F35頂住先，然後等第六代戰機出黎

軍用晶片抗干擾能力係一般民用嘅數十倍。

講笑話F-22 啲機師換XBOX 手制會仲勁啲。

陸軍死都唔肯俾A-10退役

美國空軍係研究過重啟F-22生產線,最後既結論係研究下一代戰機好過

A-10 用黎用火炮壓制敵軍

成本低但火力猛，如果無空戰真係可以掃場，呢 d 咁好使好用既野點可以比佢退役。

宣傳口徑問題
共產主義國家黨媒認為 國家利益 /國家財產大於一切，想比之下犧牲一兩條人命黎保護國家財產簡直抵到爛
所以黨媒成日會見到XX黨員為左保護國家財產而英勇犧牲嘅打飛機新聞

好似就係因為B-2項目嚴重超支先搞到軍方嬲豬左，怕到F23又黎多野。

咁B-2 個計劃唔急於服役，仲要咁高難度先比諾普玩咁耐者。到F-22 要準時服役就考慮有大規模生產能力嘅波音。

A10 去台海可能好有用

老屎忽思維
覺得科技信唔過

F-15E即使有空戰一樣掃到場

同埋係國會擋9住

我估係因為C制空專用, 訓練dogfight成日都要開afterburner
燒油多成倍, 引擎消耗又大咗

支那=幾十億造價戰機+幾十萬年薪機師

但係E冇得掛火箭, 對地面部隊來講係差好遠

而家如果有地面炮火
美軍所有機都不得低飛(例如10000ft)
有冇火箭/機炮點樣根本唔重要

A-10 低飛支援好過f-35，仲有裝甲保護，生存率高
對於軍隊埋講就係穩定可靠，F-35 取代唔到A-10

講穿就係A-10對比F35 太平
就算有制空 比隻咁x貴的F35低飛 做A-10的工作會唔會風險高左d。
掉一架F35落黎夠修幾多架A10

所以國會唔係傻最終都批左A10 更新。
(一計性價比F35 點夠黎)

A-10 打反恐就夠用。
正面air to air 無用，去台海做乜9

邊到睇到F35 航程大過F22 ?
F35A 最大都係2200km
F22 淨內油箱到3000km

不過F35 可以加油箱起飛 中途 掉油箱就得， F22 都係咁玩。
題外話，以色列可能幫F35I 加 適形油箱，到時就再同F22 一樣航程。

出口F-22 姐係出口F-22 機密,,其實F-22有好多負面傳聞
特別係匿縱塗料問題多多.

好大機會隱形性能吹大左

Ai仲衰，出bug或者俾人hack就

有經驗機師你估自己做到乜 有十億都買唔到頂級機師 俾垃圾機師揸嚟打仗就點

唔撚識唔好再打飛機啦 要訓練出一個F-22機師要1000萬美金咋 你話你係王牌飛行員就話姐。但係有邊忽講佢有幾把炮。1.5億美金我去訓練定15位合格飛行員唔撚好？ 個機師有咩戰績咁把炮值得去換1.5億美金先？因為整爛架機？

現代戰機貴既程度一架已經等同一間中型企業啦 你估好似二戰咁下下量產萬幾架等人揸咩

斷電幾秒就有一個支那人墜機死
瘋狂停我電

睇combat radius啦
F-35最update已經遠過F-22

而家講緊經驗啊
個1000萬只係包學堂畢業

裝甲？
駕駛艙玻璃擋到導彈咩
F-15E/F-16/F-18/F-35/B-1B/無人機就係唔需要低飛
係地面炮火射程上面飛
一樣穩定可靠
一樣穩定可靠

Source ?

油箱就F22 比F35 大，除非F35 換engine 否則唔科學。

涉事F22隱形戰機屬彭薩科拉海軍航空基地第325戰機中隊，一名機師當時正展開訓練。

唔靚是死罪

可惜

我覺得好Q靚 你買隻模型睇下 個引擎同個蝸輪都夠你J

美國空軍一路都想退晒A-10
當年冷戰果時，美國既預測係A-10機隊一日內就會被蘇聯既野戰防空打晒

全部都係一場戲呢頭話唔夠中國打，個頭就訓練出事

應該冇一部機可以同A10相比
單係支格林機槍都已經天下無敵

維基都話遠過

internal fuel F-22少過F-35A/C囉

維基F-35個最大航程係講大於XX就算，仲要唔似F-22咁講明條件
作戰半徑就有巴打講咗就算係F-35B都大過F-22

F-35C個內油箱其實係仲大過F-22(所以F-35C推重比仲細細過F-35B)

當Powell 死架碎銀都唔止啦

阿伯啦喎
國家會唔會孤寒左啲呀

一日又太跨張
兩個禮拜啦

Ching 畢咗業係咪唔使訓練？

A-10飛得慢可以密集做地面支援，F-15,F-16下下3，400公里衝埋黎

點樣計出黎？只用堆 A10 做炮灰黎計？

除非人手一枝刺針/RPG，唔係好難想像可以全滅堆 A10。

A-10一樣飛3/400kph

蘇聯防空就唔係得肩托式啦

A-10係喺絕對制空權下先有用
唔係只會比對家啲機屌打

一堆 SAM / 防空炮竟然係要靠 A10 做全力清除？唔係應該首先用飛彈清左呢堆先？

同蘇聯開打唔會清得哂
亦都未必有時間清
A-10本身戰略係仲有防空個陣
全力阻止蘇聯裝甲橫掃歐洲
所以係炮灰嚟